自僱人士果$7500 津貼點申請？？

「保就業」計劃亦會向於二○一九年一月一日至二○二○年三月三十一日已向強積金供款的自僱人士提供一筆過7,500元的資助。 剔除不具備申請資格者，預計「保就業」計劃能惠及超過26萬有向強積金供款及有設立職業退休計劃的僱主及其170萬名員工，以及約215 000名自僱人士。就強積金計劃沒有完全涵蓋的餐飲、建造及陸路運輸業的僱主／僱員，他們將會在專為個別行業推行的計劃下獲得支援。

是咪未公布？？

你有無自己供老強
唔係強迫供 係自己開個老強基金
如果無開就無份

有得申請了

無自己供喺咪無

自僱人士方面，原定須有強積金戶口、有供款才可申請7,500元一筆過津貼，但由於實際上自僱人士或因各種原因已有一段時間沒有供款，未必合資格申請。新措施下，只要2020年3月31日或前，有強積金戶口、戶口無被取消，便可獲7,500元一筆過補貼，涉及約21.5萬人。

foodpanda算唔算自顧

如果我係自僱
而自僱份工無供mpf
但我名下有其他以前返過既工有供Mpf
係咪都唔申請得？

自僱人士有無收入限制果D野？

唔得

理得佢, 申請左先
唔得自然唔批架啦

Same

係咪即係普通打工仔無得拎

target 係做freelance 果d
但唔知政府點分個申請人係咪真係做freelance 喇
又冇話要收入證明
剩係要mpf 戶口同bank statement
咁普通一個大學生做過part time 都有啦

有無人用滙豐？
政府張form要填個 「強積金計劃註冊/參與號碼」，但我login網上銀行，剩係見到有 「強積金成員編號」同「僱主編號」，即係填邊個number先啱？

理論上好似唔得
你mpf都唔係自僱工供，係打工
不過可以試

你估咁易咩

mpf account 有分類架。

自僱填邊份表格? 搵唔到呢

似係成員果個

左上角立即申請, 再揀最右個人仔

聽日打電話問下先，驚填錯無錢收。。

看更有無得申請？

我manufile 個經紀尋晚已主動whatsapp晒資料比我
轉會啦…

屋企人淨係返part time
有mpf 戶口
係咪可以攞？

parttime屬於打工定自僱?
有BR 同有供mpf先合資格

冇月結單點搞，簿仔又廢左
網上完全搵唔到月結單

我覺得atm卡都得，只有名有bank name有bank acc

Mpf 都有經紀咩？

唯有試下

要俾銀行月結單咁咪睇到我有幾錢？
有無得就咁影銀行薄第1頁

岩先上我個強積金網到睇，佢好似有寫自僱定臨時僱員，我係臨時僱員，應該冇份

又冇話會資產審查

我應該會放棄
雖然好唔想益個垃圾政府
但係更唔想俾d資產資料政府

有野唔明 我幾個星期前岩岩做左整合
咁我應該填新呢個定整合前個過?

我年幾兩年前自僱過, 但而家已經冇, 打返工
自僱mpf 已經整合咗
唔知得唔得
between, 已填表~ 有就有, 冇就算

返出現金既工有冇得拎?

我發覺原來都好多人連自僱係點解都唔知

基本條件係mpf到係自僱身份呀

如果年幾之前返個份FT會幫你供MPF 但之後冇做 合唔合資格?

僱主幫你供，你又點會係自僱戶口呢

有齊資料照填就得
唔得佢唔會比你下一步

有咩工會自己供MPF

有幾多人自僱會供強積金？

政府想要點都會有
最多咪順便拎下數據 睇下資助人數 吹下自己幾偉大

咪就係自僱人士，法例上自僱人士都需要供MPF，但好多人明明自僱又唔開戶口供，到宜家有著數派錢又嘈益唔到自己。

根據積金局資料話有7成左右

我都覺得似係咁區分，否則學樓主#13話齋，一個大學生有返過pt開左強積金ac都會收到呢7500

總之MPF身份係自僱先合資格拎$7500，就係咁簡單

咪自僱人士囉柒頭
知唔知自僱人士點解呀?

另外依個post有班on9學生哥返過下pt有個mpf ac, 就以為自己有份拎,笑撚死人

有無人用大貓強姦金
Employer果度係personal account holder係咪合資格？

你之前受僱離職後，僱主停止供款後你個MPF戶口就會轉為個人戶口

Same 影咗提款咭

打左去問，佢話填僱主編號。

又無話要資產審查，唔驚掛。

依個政府好撚興秋後算帳架啦
一陣又話個戶口有6-7位數既人都拎

簿仔戶口冇月結單，得返本簿仔，八年冇打過簿
係咪就咁影個銀行戶口同個名就得

我都係咁樣，照試咗先，得就得唔得就算

存摺影第一頁清楚顯示到戶口號碼同名就得

今日先知原來hsbc當年係用簿仔開嘅話，網上係唔會有e-statement，佢ess咁寫：

咁問題唻：
1) 只有簿仔cover 有銀行名同logo， 第二頁得戶口號碼同持有人姓名， 內頁先至睇到日期同埋， 咁係咪即係起碼三頁先？
2) 佢俾得一個file upload， 咁即係一定要pdf多頁上載？
3) 寫到明顯示唔齊全唔清晰可能導致申請唔成功， 如果我upload多頁pdf，佢哋會唔會打開以為得一頁fail我？大家知正苦啲友仔多數唔用腦……

佢話已經俾人登記左
我寫咗成員編號

存摺第一頁冇銀行名稱同logo， 亦都唔會有日期

屌 crop撚左去咪得
俾上半截有齊晒佢要嘅嘢

戶口號碼頭3個digit已經有銀行編號做證明，如果你唔放心，可直接打去查詢電話問清楚

你有冇睇清楚ess點寫？

個句話係針對銀行月結單的要求。至於存摺，銀行存摺大家都知唔會有日期。

如果你唔肯定佢要求就直接打去問清楚。

佢都冇話一定要saving account
用往來 account 都得
往來一定有statement

地盤佬張東亞卡同洒店炒散張東亞卡，咪可以申請？

巴打 咁個人戶口係咪即係合資格？

唔係。需要以自僱人士身分開既強積金戶口先合資格。

試下入其他

咪自僱囉

咁呢個“個人戶口” 等唔等於自僱？

唔等於

屌，派錢派到咁麻x 煩，我自僱點會無啦啦開個mdf 戶口

我識幾個自僱都無開。
老老實實， 唔報稅就話無付公民責任啫， 強姦金就係明俾班撚樣抽水， 自僱人士自己供翻俾自己， 唔供/唔開好正常。

政府做事係咁，資格定得太鬆比人話浪費公帑，資格定得嚴就比人話麻煩派得遲行政費高，利用MPF制度派係佢地諗到最可行既方法。

有mpf但冇供好耐 有幾皮野 合唔合資格？

你話 MPF 係最可行， 我覺得唔係。 自僱， 過65歲唔使報已經有問題。
我覺得最公平就係睇報稅。 你有報稅， 就有得攞， 最公平。 而且稅局有晒你地址收入， 唔使查， 可以即刻寄支票。

炒散果個臨時僱員戶口係未唔算自僱人士？

呢點係羅致光講，至於佢地點解唔肯用稅局資料就唔清楚，可能又係行政工序繁複既原因。

都寫撚到明僱員仲問係咪自僱

可以博大霧照交申請過去，到時就知得唔得

我老豆就係早兩年過左65
公司逼佢轉做自僱人士, 但工作內容一樣 (即係假自僱)
之後公司冇再供錢, 但係個MPF 戶口一路都係同一個黎
所以我都唔知今次有冇得攞

可能要打定輸數。

同埋題外話 ，呢D假自僱， 如果無事無幹唔想反面就算， 萬一出左事要告上法庭， 個老細可能甩唔到身（depends on 各種因素， 唔詳細講啦。）， 一樣要負僱主責任， 反而可能因為無買勞保要自己孭晒。

關鍵都係去睇成員權益報表，MPF戶口類別係咪自僱人士，係既就合資格

係要active既自僱戶口，停左轉左做個人戶口果啲都唔得

佢個網都無咁多資料，樓上推到咁多出黎？

大家有acc 咪搏下囉無咪罷，入$7500都係基金佬炒基金啫，講到係著數就收皮啦

其實你離職之後個acc都變左個人acc
點睇到係僱員？又無老闆入錢俾我

佢查我有無入錢入去就另外一件事啦

見到你就諗起之前建造業抗疫基金POST果班柒頭
一樣都係人地講極都唔撚信
成日以為自己好醒可以搏大霧拎錢
講撚到明係申請ACCOUNT時選擇自僱MPF ACCOUNT先有份
你又要死都要拗個人ACC無再入錢就變自僱

有，駛唔駛介紹？ tg: @suckchina

交申請表時你需要授權代理人向強積金受託人提供你的強積金戶口資料，代理人會核實強積金戶口類型同上次供款紀錄。當然佢地詳細核實步驟我唔清楚，不過既然政府都能夠提供到合資格申請自僱人士總數有21萬人，即係表示佢地有能力分辨到邊D合資格。

有無人知影提款咭得唔得
無月結單又無簿仔

申請完邊到登入？

收到manulife 通知，話3天內比資料政府，我估下個禮拜應該會批

提供未取消老強戶口, 存摺/入戶月結單 , 自僱人士.

睇呢個POST, R哂頭, 究竟D人知唔知咩叫自僱

即係你無老闆出糧俾你, 自己搵錢俾自己果類先係, 同埋果類人原則上要照報稅(睇下過唔過免稅額啦)同要幫自己供MPF, 所以先會有一個叫自僱人士MPF, 要有呢個ACCOUNT先乎合資格

以英文黎計, 係寫明SELF EMPLOYED, PERSONAL ACCOUNT只係你離左職, 無人再供呢個戶口咁解

有自僱mpf但無銀行戶口係咪唔合資格申請？

呢個易辦。 應該合資格。 銀行戶口只係方便政府俾錢你， 唔係必需。
但係點解會無銀行戶口？

存摺都得？
巴打係咪問左？

我有印埋近期條數比佢.
其實紅簿仔應該唔洗比條數佢都得...你可以打去問, 上載文件果頁寫住, 如無法提供戶口, 可致電..有個1字頭電話問.

其實我問過，條友9唔搭8
佢1999

問埋d on9問題

到第5頁都仲有人問
打工仔定自己係老細都分唔撚到
on99

屋企老父做散工出現金，所以無開銀行戶口

發言人表示：「我們察覺不少以個人身分申請『保就業』計劃一筆過7,500元資助的人士並不符合申請資格。在此提醒，若要符合申請一筆過資助資格，申請人必須以『自僱人士』身分登記參加強積金計劃，而有關自僱人士強積金戶口必須於二○二○年三月三十一日或之前已開設（即不能將開設日期追溯至該日或較早日子），並於當日仍未取消。申請者以僱員身份開設的強積金戶口（包括已離職的員工），並不符合以自僱人士身份資格申請一筆過資助。」

好多人博大霧, 又想BACKDATE呃人

如果自己去開嘅是咪已經係自僱
開果陣只係想整合哂啲mpf戶口

已經批左

未收到錢

小心自爆呀

得編號姐

批完至少等多7日喇

見到有人批左即時上個網睇 我老豆個筆都批左了

幾時申請架？

頭個一兩日

岩岩check左申請已獲批
影提款卡都ok

我都已獲批，第一日就去申請果然最快批。應該筆錢最快後日過數。

東亞銀聯 老強申唔申請到？

影存摺第一頁都得

係咪依到查詢
密碼係咩

係咪即係得？

你申請果陣留嘅電話
有sms

做私人補習社 的補習tutor 可唔可以申請？

有開自僱mpf戶口？

講左好多次，前提係申請人要有自僱人士強積金戶口，同參與咩強積金計劃無關。

申請編號 之前冇影低
有冇辦法搵翻

e-mail 睇申請編號
sms睇密碼

仍在處理中
係咪即係冇
我第一晚申請既

話明處理中即係未有結果，等多幾日

已經收到錢

已收錢

咁快

銀行見到數

錢已收

我n年前做過保險
有冇方法查到自己有冇mpf 戶口？

搵返間保險公司，完

第一日申請，到今日都未有通知

佢會講比我知既咩？
已經冇做保險n年

如有mpf戶口的話，每年mpf受託人都會寄成員權益報表比你

問下又唔洗錢

Ok

係唔係姐係要自己申請既戶口？
之後part time公司開果個唔得

屌申請截止左啦？

我屌呀，我未申請呀

係, 自僱人仕果個要自己去開

去邊度開?

強積金戶口公司有冇send email話政府拎你資料？

咪有MPF戶口果D金融機構, 但你而家先開無得拎津貼, 亦都無得BACKDATE

未處理到你，再等下

有冇人知第二期有冇的申請返呀？
唔記得左申請返呀

等咗幾耐？

僱主會有第二期，自僱應該無

唉

咁撚慢嫁

成功批到$7500既, 係咪都係用 "自僱人仕強積金戶口" 申請?

係

27號登記，剛剛收到sma批左

25號登記
仲未有
不過我果個係十年前新鴻基地盤返工既強積金戶口
係唔係自僱人士戶口就唔識啦
但錢就係自己薪金度扣,公司一蚊都無幫我供過

25號到今日都冇消息，石沉大海

唔知幾時批，有冇人收到錢

幫推「資訊戰」 有個痴線佬準備好晒中宣部旗下Youtuber嘅report

收到錢了

已入帳

做左傻鳩

5月26號申請，宜家都仲係審核中，垃圾港共。

我都唔批。。。

有咩慘得過唔記得申請